# Interrogation Javascript

- Répondez au question dans ce même fichier.
- Faite le rendu au format `.zip` (uniquement s'il vous plait, ça me permet d'aller plus vite si tout est pareil)
- Envoyez à l'adresse **ange.picard@pm.me**, pas à mon adresse gmail, ni ipilyon.net svp.

## Informations

Nom :  
Prénom : 
  

## Questions

Prévoyez environ 30 minutes pour cette partie.

1. Dans quelle environnement Javascript est-il traditionellement exécuté ?
2. Pour exécuter du code Javascript, dans ce même contexte, dans quel fichier faut il l'inclure au préalable ?
3. Toujours dans ce même contexte, où peut on voir les erreurs d'exécution Javascript ?
4. Javascript est-il un langage interprété ou compilé ?
5. A quoi sert NodeJS ?
6. A quoi sert NPM ?
7. Qu'est-ce-qu'une API REST ?
8. A quoi servent les différentes méthodes HTTP ?
9. Quel est l'intérêt du JSON ?
10. A quoi sert l'API Fetch en Javascript ?
11. Qu'est-ce-qu'une promesse ?
12. A quoi servent les mots clefs `async/await`
13. Qu'est-ce-que la transpilation ?
14. Qu'est-ce-que le bundling ?
15. Quel est l'intérêt de Typescript ?

## Exercices

Prévoyez environ 1h30 pour cette partie.

Faites les exercices de la partie 1 dans le dossier `exercice_partie1`, et la partie 2 dans le dossier `exercice_partie2`.

### Partie 1

1. Ajouter un bouton dans l'HTML, au clique de ce bouton, afficher "bonjour" en console.
2. Au clique de ce même bouton, changer également le `h1` de la page par "bonjour".
3. Ajouter un `input` et un `span`, en utilisant l'évènement `keyup`, faire en sorte que le contenu de l'input et du span soit toujours les mêmes. (Modifier le contenu du span à chaque évènement pour le remplacer avec celui de l'input à ce moment là).

### Partie 2

La suite du sujet se fera avec l'API https://anapioficeandfire.com, dont voici la documentation https://anapioficeandfire.com/Documentation.

L'idée globale est de pouvoir naviguer sur les différents personnages du monde de Game Of Thrones.

1. Faire une requête vers https://anapioficeandfire.com/api/characters?page=59 et afficher les données reçues en console (**Attention à bien garder la partie avec ?page=59**)
2. Pour chaque personnage du tableau reçu à la question précédente, créer une div contenant :
   1. Un `span` avec le nom du personnage
   2. Un `i` avec le premier des titres dans le tableau `titles`
   3. Un `button` "VOIR BRUT" dont on se servira ensuite.
   4. Ex: `<div><span>John Snow</span><i>Lord Commander of the Night's Watch</i><button>VOIR BRUT</button></div>`
3. L'url contient un paramètre page, actuellement à 59. Créer deux boutons page suivante et page précédente permettant de réduire, ou d'augmenter le numéro de la page, et ensuite afficher les personnages de cette page en relançant la requête. (https://anapioficeandfire.com/Documentation#pagination)
4. Au clique du bouton "VOIR BRUT" de la question 2.4, mettre les données brutes correspondant au personnage dans une balise à part de la liste `<pre><code>{les données ici}</code></pre>`, on peut ainsi changer le contenu de cette balise, et voir les données bruts de chaque personnage en cliquant sur leur bouton respectif.